Ciudades que puedes visitar para nunca estar sobrio

 Te tambaleas, apenas y reconoces los rostros de la gente a tu alrededor, algo se mueve dentro de tu cabeza como una ardilla que no encuentra la salida en un cajón, tu estómago se retuerce, las piernas no responden muy bien pero algo hace que todavía, de vez en vez, recobren el equilibrio, se enderecen y no permitan que caigas (de nuevo). Lo mejor de todo: no sabes dónde estás. Ni siquiera te encuentras en tu ciudad natal; con un poco de suerte, es otro país donde respetan a los turistas por más perdidos que se vean. Sí, fuiste a conocer otras costumbres y a visitar lugares históricos, pero de qué serviría un viaje si no aprovechas la oportunidad para extraviarte de verdad, para convertirte en un perfecto extraño que sólo da lástima en alguna  calle oscura . 
   No está mal dar lástima; todos la hemos provocado alguna vez. Piensa en nuestros grandes escritores o ilustres artistas. En su mayoría, estos han sabido disfrutar la extranjería y los excesos hasta el punto de volverse unos genios en lo que hacían; ahí están Hunter Thompson o Tennessee Williams. El mismo Truman Capote nunca hubiera sido quien fue de no ser por la inspiración obtenida en sus noches de embriaguez.  Y lo más importante: estar ebrio durante una expedición no es lo mismo a perderte en tu casa con una botella. En ambos casos eres un alcohólico, no podemos defender lo indefendible; sin embargo, en la primera opción tienes la oportunidad no sólo de descubrir cosas fascinantes, exóticas o únicas, sino de gozar de una mirada desmedida y mágicamente inconsciente que maximiza lo vivido. Ahí están Kerouac y Ginsberg como ejemplo. 
   Por si fuera poco, perder la razón en una nación que no es la tuya o en un destino alejado de casa es, en pocas palabras, un estudio antropológico que nada ni nadie puede superar. Sólo los verdaderos comportamientos y las bestias reales salen de noche; con mayor razón si les ponemos una buena botella de whisky enfrente. Entonces, en una tarea completamente académica e intelectual, se enlistan a continuación esas ciudades que son los campos de práctica perfectos para un concienzuda investigación cultural. Síguete tambaleando y no te preocupas si resbalas en tu propio vómito, continúa tu recorrido por alguno de estos sitios y no prives a la humanidad de tus sensibles observaciones. 
  – Seúl, Corea  Puedes comprar una botella de sochu (un destilado de arroz) por un dólar. Con eso se tiene toda la información necesaria para vivir en Corea; puedes caerte en las calles más peligrosas de Hongdae o Itawon, quizás emborracharte en el metro, pero mientras te comportes como una persona (medianamente) civilizada, nadie te interrumpirá. 
  
  – Beirut, Líbano  Esta ciudad está repleta de bares y antros increíbles de los cuales puedes salir sin saber tu nombre. La música y la atmósfera que se vive en esos lugares es totalmente maravillosa, la adrenalina corre por todos los cuerpos ahí reunidos y nadie se entromete con nadie, así que estarás a salvo siempre. 
  
  – Manama, Bahrain  Manana está lleno de soldados y hombres extraños, lo cual hace aún más emocionante el encuentro con algún desconocido en los bares de la ciudad. La verdad es que son caros y no son tan bonitos como en Beirut, pero puedes comprar lo que requieras dentro de alguno de estos lugares y seguir la fiesta en las calles sin problemas. 
  
  – Yerevan, Armenia  Específicamente, hay una calle que se llama Pushkin. Búscala y nunca vuelvas. Bares y clubes nudistas de alta calidad te esperan para demostrarte lo que significa comenzar una fiesta y no saber nunca en qué momento va a terminar. Puedes tomar a tus amigos, unas cuantas botellas, salir a la acera, quitarse la ropa y ser plenamente felices por lo que queda de noche. 
  
  – Harar, Etiopía  Plan para tus noches en Harar: baja por la calle de tu hotel, entra a una licorería, compra tu botella preferida, busca a alguien que te lleve a alimentar hienas, dale carne cruda a las hienas. Ninguna de las dos cosas es ilegal en Etiopía, entonces puedes dejarte llevar con toda la libertad del mundo. 
  
  – Montreal, Canadá  Ponte la menor cantidad de ropa que puedas. Bueno, quizá una chamarra resistente y ya. Busca un pub o un bar que se vea lleno de gente, pide todos los tragos del mundo, baila, olvídate del frío infernal que hace allá afuera y busca a alguien con quien pasar la noche de tu vida. O la noche de esa semana; no nos adelantemos. 
  
  – Bishkek, Kyrgyzstan  Hay dos increíbles cosas que puedes hacer en las calles de esta ciudad: beber hasta morir en cada esquina y rentar una cabra para que cargue tus cosas. Así de mágico es este país. Además, el uso de Tinder y Grinder es excesivo, si te lo propones, nada puede salir mal en el hotel donde te estés hospedando. 
  
  – Kiev, Ucrania  En Kiev hay todo; guapos hombres, hermosas mujeres, excelentes bares y una tolerancia bella hacia los que desean (o deseamos) ahogar nuestros pensamientos en las copas más profundas del universo. En esta ciudad el metro también es un lugar seguro para emborracharse o buscar gente nueva para ir de antro. 
  
  – Marrakesh, Marruecos  El lugar perfecto para hallar bares o casas donde, por muy poco dinero, puedes conseguir botellas, compañía, té, distintas cosas para fumar y un delicioso café. Si sólo te enfocas en esos elementos, podrían pasar semanas y ni siquiera te darías cuenta de lo que sucede en el mundo verdadero. 
  
  – Tbilisi, Georgia  En la Europa Oriental se encuentra esta ciudad que es el ejemplo perfecto de buenos precios, gente amable, excelentes bares y hoteles económicos. A veces la gente se escandaliza, pero es muy rara la ocasión; generalmente buscan la manera de seguir sirviéndote alcohol y entrar a la fiesta contigo. 
   Probablemente la gente no se sienta muy orgullosa de escuchar que puedes o quieres realizar algunas cosas de esta lista, pero, vamos; si ya puedes viajar por tu cuenta, quiere decir que tu madre o tus tíos no necesitan enterarse de todo lo que hagas en el extranjero. A millas de distancia, el corazón ya no siente. Para eso, considera también ir a la playa y otras cosas que debes hacer si visitas República Dominicana y las gadgets que todo viajero extremo necesita . 
 * Fuente: 
 No-yolo